---
bericht: yes
title: "Faden"
menu: „Faden“ von Mala (Teilnehmerin)
body_classes: text-center
---
<h1 class="mb-0">Faden</h1>
<small>von Mala (Teilnehmerin)</small>

Du spielst mit dem Faden am Handgelenk<br />
und weißt, dass jemand jetzt an dich denkt<br />
du lauschst in die Stille: ein Heulen erklingt<br />
neben dir jemand, der leise singt<br />
dein Körper friert, doch du hast warme Gedanken<br />
meditierst, machst Yoga zum Kräfte tanken<br />
du glaubst ihnen ihre Lügen nicht<br />
schließt deine Augen im Flimmerlicht<br />
unendlich langsam vergeht die Zeit<br />
doch du weißt irgendwann ist es endlich soweit<br />
entlassen allein in die Freiheit der Nacht<br />
doch da drüben ist jemand der dich sieht und lacht<br />
du schreist ganz laut, endlich Raum für Wut<br />
endlich vereint. Neuer Mut.<br />
Angst zu den eigenen Freunden zu gehen<br />
und Vorwürfe in ihren Augen zu sehen<br />
so viel Streit in den eigenen Reihen<br />
schaffen sie es uns zu entzweien?<br />
Ich will das nicht, ich halt an euch fest<br />
kommt zusammen im Post-Gesa-Nest<br />
ich kann dich hören und fühl mich gesehen<br />
kann deine Wut, deinen Schmerz verstehen<br />
wir singen gemeinsam und weinen dabei<br />
erzählen Geschichten von Polizei<br />
von Uniformen und Staatsgewalt<br />
unsre wichtigste Waffe? Zusammenhalt!<br />
Und beim nächsten Mal auf ihrem Revier<br />
denk daran: ich halte zu dir<br />
ich werd auf dich warten vor der Polizei<br />
mit Decken und Schoki und Gitarren dabei<br />
und wenn der Schmerz verklingt mit dem letzten Ton<br />
planen wir zusammen die nächste Aktion.<br />
